\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=15mm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\newcommand{\maxi}{\texttt{maximize}\quad\,\,}
\newcommand{\mini}{\texttt{minimize}\quad\,\,}
\newcommand{\subj}{\texttt{subject to}\quad}

\begin{document}
%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{T.P. Nº3}

\subsubsection*{ Consigna }

%Nota
Dados los dos algoritmos usados en los TPs anteriores, y el algoritmo del ejercicio 2 del Parcial 2 (extendido para posibilitar que un archivos aparezca más de una vez), compararlos y documentar cuando conviene cada uno.\\
Luego, hacer un algoritmo, que dado el input, elija uno de los 3 algoritmos de los que hablamos recién y lo ejecute para dicho input.\\

Nota:\\
* archivo = rollitos\\
* El archivo aparece una vez, hacer que pueda aparecer mas veces de alguna manera.\\

\subsection*{ 2º Parcial - Ejercicio Nº2 }

\subsubsection*{ Enunciado }

Te encargan hacer backups de los archivos de todas las computadoras de la empresa BigData; en total son $n$ archivos.
BigData requiere que ningún archivo se parta (en más de un disco), y que los backups se hagan en discos de $30$ TB.
Se sabe además que se necesitarán varios discos para almacenar los $n$ archivos, dado que muchos de ellos son enormes.
Teniendo en cuenta que los tamaños de los archivos son $t_1, \ldots, t_n$, cuál es la mínima cantidad de discos necesaria y suficiente para almacenarlos?\\

\subsubsection*{ Solucion }

%Constantes
$t_i$: tamaño en TB que ocupa el archivo $i$ en un disco, con $i \in \{1, \ldots, n\}$. (constante)\\
%Variables
$d_j$: $1$ si el disco $j$ es usado para almacenar archivos, $0$ caso contrario. Con $j \in \{1, \ldots, m\}$.\\
$x_{ij}$: $1$ si el archivo $i$ es almacenado en el disco $j$, $0$ caso contrario. Con $i \in \{1, \ldots, n\}$ y $j \in \{1, \ldots, m\}$.

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \mini \sum_{j=1}^{m} d_j\\
    %Restricciones
    \subj 
    & \sum_{j=1}^{m} x_{ij} = 1  \qquad \text{ para todo } i \in \{1, \ldots, n\}\\
    & \sum_{i=1}^{n} t_{ij} x_{ij} \le 30d_j  \qquad \text{ para todo } j \in \{1, \ldots, m\}\\
    %Dominio
    & x_{ij} \in \{0,1\} \qquad \text{ para todo } i \in \{1, \ldots, n\}, j \in \{1, \ldots, m\}\\
    & d_j \in \{0,1\} \qquad \text{ para todo } j \in \{1, \ldots, m\}\\
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************
\end{document}